=== Quiz
Question 1:
What is an algorithm?

Answer : 문제를 해결하기 위한 과정을 구체화 해가는 것이다. 알고리즘은 보통 유한한 단계 후에 항상 종료되는 명확한 단꼐별 절차이다.

---

Question 2:

Explain briefly what is meant by "pseudocode" and how is it useful in the development of algorithms.

Answer : pseudocode(수도코드?)는 알고리즘이나 코드 작성시 프로그래밍 언어가 아닌 평어로 작성해 메서드에서 구현해야할 절차나 생각을 정리하는데 큰 도움이 된다.

---

Question 3:

What is a block statement? How are block statements used in Java programs?

Answer : block statement{}란 한개 이상의 코드를 묶어주는 역할을 한다. 서브루틴안에서 STATEMENT가 하나만 있으면 상관이 없는데 여러줄이 있는경우, 같이 실행될수 있도록 묶어주는 역할을 한다.

---

Question 4:

What is the main difference between a while loop and a do..while loop?

Answer : while(boolean) 문은 boolean 조건이 참인 경우 아래 block statement가 작동하고, do{}while(boolean)은 blockstate 안의 내용을 먼저
실행하고, 다음 계속해서 반복할것인지, 빠져나갈것인지를 boolean값을 통해 판단한다.

---
Question 5:

What does it mean to prime a loop?

Answer : 반복문을 돌리기전, 반복문의 조건으로 쓸 boolean 값을 미리 생성하고, 테스트 해보는 것이다.

---

Question 6:

Explain what is meant by an animation and how a computer displays an animation.

Answer : 컴퓨터는 연속적인 신호를 보낼수 없기 때문에, 이어지는 사진을 우리가 알아차리지 못할만큼 빨리 보여주고 바꾸면서 마치 움직이는 것처럼 할수 있다.
3-9 예제에서 애니메이션을 확인 할수 있는데 while문의 조건으로 frame (1초당 보여줄 사진의 수)을 60으로만들어서 , 1/60초라면 사진을 바꾸는 방식으로 동영상을 재생한다.

---

Question 7:

Write a for loop that will print out all the multiples of 3 from 3 to 36, that is: 3 6 9 12 15 18 21 24 27 30 33 36.

Answer :

        for(int i = 3; i<=36;i+=3){
            System.out.println(i);
        }

---
Question 8:

Fill in the following main() routine so that it will ask the user to enter an integer, read the user's response, and tell the user whether the number entered is even or odd. (You can use TextIO.getInt() to read the integer. Recall that an integer n is even if n % 2 == 0.)

Answer :

    public static void main(String[] args) {
        Scanner sc = new Scanner(System.in);
        int a = Integer.parseInt(sc.nextInt);
        System.out.println(a % 2 == 0 ? "even" : "odd");
        }
    }

---

Question 9:

Write a code segment that will print out two different random integers selected from the range 1 to 10.
All possible outputs should have the same probability. Hint: You can easily select two random numbers, but you have to account for the fact that the two numbers that you pick might be the same.

Answer :
import java.util.Scanner;

public class Main {
public static void main(String[] args) {
Scanner sc = new Scanner(System.in);

        int a, b;
        do {
            a = sc.nextInt();
            b = sc.nextInt();
        } while (a == b);
        System.out.println(a + "" + b);
    }
}

---
Question 10:

Suppose that s1 and s2 are variables of type String, whose values are expected to be string representations of values of type int. Write a code segment that will compute and print the integer sum of those values, or will print an error message if the values cannot successfully be converted into integers. (Use a try..catch statement.)
Answer :
import java.util.Scanner;

    public class Main {
    public static void main(String[] args) {
    Scanner sc = new Scanner(System.in);
            int a, b;
            try {
                a = sc.nextInt();
                b = sc.nextInt();
            } catch (NumberFormatException e) {
                e.getMessage();
            }
        }
    }

---
Question 12:

Show the exact output produced by the following main() routine:

Answer :
import java.util.Scanner;

    public class Main {
        public static void main(String[] args) {
            int N;
            N = 1;
            while (N <= 32) {
                N = 2 * N;
                System.out.println(N);
            }
        }
    }

---
Question 13:

What output is produced by the following program segment? Why? (Recall that name.charAt(i) is the i-th character in the string, name.)

Answer :
첫 입력을 받고, 공백이 있을때까지 false 이기 때문에 첫 글자와 공백 다음 오는 글자만 올수 있기 때문이다.

---
Question 14:

Suppose that numbers is an array of type int[]. Write a code segment that will count and output the number of times that the number 42 occurs in the array.

Answer :

    public class Main {
        public static void main(String[] args) {
            int[] arr = { 1, 22, 3, 4, 5, 6, 42, 42 };
            int count = 0;
            for (int value : arr) {
                count = value == 42 ? count + 1 : count;
            }
            System.out.println(count);
        }
    }

---
Question 15:

Define the range of an array of numbers to be the maximum value in the array minus the minimum value. Suppose that raceTimes is an array of type double[]. Write a code segment that will find and print the range of raceTimes.

Answer :

import java.util.Scanner;

    public class Main {
        public static void main(String[] args) {
            double[] raceTimes = { 4.0, 1.0, 2.0, 3.0, 12, 13.0, 63.0, 128.0, 123.0 };
            double maxNum = 0;
            double minNum = 0;
            for (double i : raceTimes) {
                maxNum = i > maxNum ? i : maxNum;
                minNum = i < minNum ? i : minNum;
            }
            System.out.println(maxNum - minNum);
        }
    }
